中國 iPhone 用戶控告 Apple 指濫用市場支配地位獲法院受理

日前一名上海的 iPhone 用戶向法院入稟起訴 Apple，指顧客在購買相同的服務時，iOS 版本的收費比 Android 裝置的版本為高，認為 Apple 濫用其市場支配地位。該上海用戶表示控告 Apple 是要喚醒其他用戶，對 Apple 收費過高和壟斷的關注。

該 iPhone 用戶要求 Apple 賠償 10 萬人民幣，並且作出公開道歉，中國媒體指上海知識產權法院已經受理了這宗案件。中國《環球時報》記者以當地影片網站 Youku 作為例子，指 iPhone 和 Android 用戶所支付的服務月費分別為 19 和 15 人民幣，而 Apple 回應指服務定價是由程式商決定，他們選擇在 App Store 和 Android 平台不同定價，與 Apple 並無關係。

有 Youku 員工則向《環球時報》表示，如果 iPhone 用戶透過 Apple ID 登記會員服務，就需要支付額外費用。原告人的代表律師指 Apple 向所有在 App Store 上架的虛擬產品和服務收取 30%「稅率」（編按：佣金），在其他開放的 Android 平台則不需要支付這麼高的佣金，認為 Apple 是濫用其市場主導地位，而相關支出最終會轉嫁予消費者。該名律師又指問題並非中國用戶獨有，全球 iOS 裝置用戶亦面對相同情況，表示他代表的原訴人本身亦是律師，希望公眾對這個不公平問題多加關注。

吿多d，唔好俾佢停

企鵝俾錢告？外國就用epic搞9蘋果，牆內就搵個2打6

支持,我就係想APPLE仆街

要收割apple 了